（第一次美中戰爭）日媒：川普計劃轟炸黃岩島

( Chip Somodevilla/Getty Images)

近期，中美關係持續惡化，雙方在南海劍拔弩張，美軍出動各型偵察機抵近中國海域偵察，強度之高極為罕有。有前台灣陸軍少將預測，中美在南海「勢必一戰」。地點是黃岩島。有日媒披露，川普政府（特朗普）祕密計劃轟炸黃岩島，並預測美軍極有可能在3個月內行動。

日本《讀賣新聞》7月29日披露，川普於7月12日祕密商討轟炸黃岩島的計劃。

報導稱，這則消息是從白宮內部流傳出來的。對於轟炸黃岩島可能造成的政治、軍事和外交危機，川普團隊已進行「周密的沙盤推演」。他們不怕中共的劇烈反應，以及由此引發的中國反美浪潮。因為這一切都在美國政府操控的範圍。美方的目的就是通過戰爭邊緣政策，製造邊緣對立，以求獲得最大的邊際效益。

據《華盛頓郵報》駐白宮記者菲爾普斯•潘古爾稱，「這則消息，是確鑿無疑的。為此，橢圓形辦公室的幕僚們和五角大樓的鷹派，已經祕密制定了詳細的實施計劃，只待川普一聲令下，就立刻付諸實施。」

日媒預測說，美軍極有可能會在3個月內轟炸中共在南海的島礁。

黃岩島是南海中沙群島的一個環礁，該島及鄰近海域從2012年起就由中共控制。中共和菲律賓曾就黃岩島主權歸屬發生一系列主權問題和衝突。

外界對這一消息感到震驚，而近期川普政府所做出的一系列舉動，似乎說明有關傳聞非空穴來風。

（Specialist 3rd Class Jake Greenberg/U.S. Navy via Getty Images）

美國軍機在南海活動兩千多次

今年以來，中美關係急劇下滑，隨著貿易戰惡化，中共病毒疫情擴散全球、中共強推香港國安法，以及近期雙方互關領事館，且在南海緊張態勢不斷升級，美軍的行動更為頻繁。

7月29日，中共外交部發言人汪文斌透露，今年上半年，美國軍機已經在南海活動了兩千多次。

7月中旬，美國兩個航母戰鬥群在南海演習，一架帶有美國標示的不明飛行物（UFO）以時速1852公里的速度在5萬尺高空從菲律賓穿越中國東部各省，北上俄羅斯和北極圈。

特別是在過去一個月內，美軍出動各型偵察機對中國南海海域進行了多達數十次的偵察，更是抵近廣東、上海、福建70公里外海域偵察，有時一天之內高達4次。強度之高實為罕見。

同時，美軍還出動雙航母在南海海域演習，美國空軍60餘架包括B-2「幽靈」、B-52H「同溫層堡壘」、B-1B「槍騎兵」等重型戰略轟炸機，在美軍6個空軍基地掛彈待命。

美軍似乎已為一場大規模的局部衝突做好了所有的備戰工作。

(CATHERINE LAI/AFP via Getty Images)

前陸軍少將預言：中美將在黃岩島開戰

7月28日，台灣陸軍退役少將于北辰在網路政論節目《鄉民來衝康》預測說，中美雙方在南海「勢必一戰」，而且他推測開戰時間最有可能在美國大選前一個月，地點最有可能是離菲律賓最近的「黃岩島」。

他認為，台灣、菲律賓以及中國都宣稱黃岩島是自己的領土，因此這裡成了美軍的最佳開戰地點。至於太平島隸屬中華民國，而中共也自稱是領土的一部分，因此若選擇太平島開戰，和選擇台海開戰無異。

大陸軍事專家王雲飛分析稱，美方7月13日發表了否定中國南海主權權益的聲明，「已經自我設定了襲擊無主權島礁的法律依據」。而如果美軍對南海島礁展開襲擊，最有可能的是選擇黃岩島。

台灣資深媒體人黃暐瀚在直播中表示，美國總統大選11月3日投票，目前中美互相關閉領事館，慢慢先關閉邊緣的領事館，隨後可能召回大使，接下來可能有軍事衝突。

他分析說，9月最危險，因為美國總統可以發動戰爭，但60天內須經國會認可，只要一架軍機擦撞，總統川普就可以下令出兵。

公民力量創始人楊建利也對法廣表示，美中之間已經打破了舊的平衡點，未來幾個月還可能發生更多的衝突，甚至南海發生局部軍事衝突都是有可能的。

聖托瑪斯大學教授葉耀元對美國之音說，持續惡化的美中關係遠未見底，真正的底就是美中斷交和美中開戰。

有美媒說，川普在疫情中自比是「戰爭總統」，他曾強勢狙殺伊朗第二號人物卡西姆·蘇萊曼尼，美中未來如擦槍走火或引發軍事衝突，並非全無可能，未來100天情勢凶險。

清華大學社會學教授孫立平發文說，由於美國在科技、軍事、金融等方面均占有的優勢，美國完全可能尋求一種並非即刻決戰的戰略，而是將其變成一種曠日持久的消耗戰，逼迫中共進入自己設計好的一個個陷阱。過程中，中共會處處被動，窮於應付。

拆遷辦(美國)

秘密

講完出黎咁仲會唔會打?

新唐人都J住先

日本放風

有日媒披露，川普政府（特朗普）祕密計劃轟炸黃岩島，並預測美軍極有可能在3個月內行動。

這則消息是從白宮內部流傳出來的。對於轟炸黃岩島可能造成的政治

你點知的

強拆

我講出黎打你都冇能力阻止我
And this is America 🇺🇸

侵侵好明顯反戰

所以話黃種人係靠唔住

放得風
即係黃岩島安全了

有無日媒link？

中共病毒正確叫法

支持強國反擊, 攻擊太平洋美國基地

川普政府（特朗普）祕密計劃轟炸黃岩島

通晒天嘅祕密？？

大紀元寫作手法

秘密行動（已披露）

中媒：習總計劃乜都扮睇唔到

無事嘅

賓總：南海爭議僅訴諸外交努力 菲律賓不敵中國不能開戰

連登都知既野可以有幾秘密

南海強拆

你地打啦.jpg..唔好講左唔打...
同支那好心生性D, 人地出到口術, 返正都係打你...你打左人先啦...
正面無得WIN....晚黑黑啞低射九佢幾駕行母...起碼叫有返D士氣

係我就打九美帝

諾曼第登陸戰

屌 睇到最後⋯
新唐人⋯⋯

流得出比你就唔會做架啦，應該係強拆第二個島

垃圾國家, 幫支那打壓香港人
繼續奶共啦

7月中旬，美國兩個航母戰鬥群在南海演習，一架帶有美國標示的不明飛行物（UFO）以時速1852公里的速度在5萬尺高空從菲律賓穿越中國東部各省，北上俄羅斯和北極圈。

其實咩嚟的

傻啦
就算係真, 炸左個島, 大陸都唔會話你知
最近只係會講無端端陸沉, 原因不明

原子彈派埋傳單

我係美國人呀屌
I am American ah fuck

所以射左導彈未?

正呀！炸到佢老母閪陸沉

正想講

Sir

好啊
南海轟炸拆島

數緊大豆粟米,邊得閒炸

唔通係海南島

嗰個應該係橫瀾島

叫人即刻搬去黃岩島先一定安全

世界大戰抹黑宇宙了

計劃完未?

美中冇可能打啦

咁仲叫唔叫秘密計劃

支那=南海釘子戶

有來有往先叫戰爭 轟炸就唔係

戰艦大和及其艦隊去沖繩支援時被美軍偵察機發現時
回報比美軍特混艦隊時無做任何加密
因為實力太懸殊了

祕密計劃俾你揚左

傻啦，如果真係要打既話係d島到起屋佔地已經夠引發戰爭，所以唔會打

應該轟炸崇明島

hi樓主日媒source呢？

做乜講出黎

快d打啦

屌你老母

WW3

拆除師

而家乜9都係消息人士指

美國都一定會自願處於弱勢

屌
有日媒披露，川普政府（特朗普）祕密計劃轟炸黃岩島，並預測美軍極有可能在3個月內行動。
講左出黎仲係秘密黎

係 要打就唔會有消息

連登係咪要打飛機到咁

聲東擊西

有連登仔披露，川普政府（特朗普）祕密計劃轟炸黃岩島，並預測美軍極有可能在3個月內行動。

Jm9

心理戰
講到明炸真係炸你又防唔到
明禁住你黎屌

等緊共軍打東沙

oh say can you see

咩戲？

如果炸黃岩島, 南海冇險可守, 對家會攻打台灣, 想打陸地戰

咁大枝炸彈可以收埋咁多

一見到新唐人就覺得係fake news

cls

送畀菲律賓換取反水？

呢架係咪b2

點解美軍d秘密計畫咁易流出

快點

係就快！咪能等下個禮拜！

係

我跟住要打你隻眼+肚by Bruce Lee

個島冇人，會唔會用個島嚟試爆核武呢
核子手段

岩 因為呢隻係美國食硬你。

如果美國唔係食硬你先會低調進行。

美國唔需要玩聲東擊西

呢架嘢仲服役緊咩？

幾時炸香港島？
寧願同港共攬炒

係囉 真打就唔會講啦

推希望大家以不合作方式抗拒全民檢測 - 分享自 LIHKG 討論區

放心中國一定唔打
由佢地拆

話你知比人打到冇咗香港都唔會出手
最多反擊一兩下

快撚d 打啦屌你老母，你再唔打冇得連任架啦做人做狗自己揀

有可能係傳說中嘅 SR-91 曙光女神偵察機

搞乜鬼奪命雜作

炸炸炸

祕密計劃轟炸黃岩島

比你報得仲叫軍事祕密

美國已經有UFO

"中國反美浪潮"
我諗起當年反日, 成班on9仔打爛晒自己人開既日本餐廳

我依家明點解菲律賓咁撚淆 你老味兩班痴線佬喺我屋企門口打仗

如果要炸島，用密蘇里會唔會好D,炮彈平好多，口徑又大

新唐人

咁可能炸第二度

水份百分百

日本仔講次冇次中勁過大紀元

祕密計劃咁祕密

秘密計劃但見晒光

係，不過多數部署喺本土

好悶呀！打啦屌！

有人宣佐戰。

Nuke us or nothing to change

會打金門同馬祖先 澎湖遲一個月 但台灣要4月或10月先可以登陸

美帝清拆速遞

黃岩島唔打真係講唔通

咁諗啦
打就實輸
唔打冇得輸
對韭菜宣稱香港係垃圾，其實一早唔想要香港塊垃圾地
以後用上海做貿易
又贏

長崎同廣島?

我之前TWITTER見有人POST出黎既VERSION

所謂既讀賣, 個圖片竟然夠膽死拎當年2戰炸珍珠港宣戰時既讀賣既圖片 ....
呃人唔識日文...

秘密轟炸.....

秘密黎 唔好講出去

唔係菲律賓㗎咩

民主黨執政既話會 因為佢地打isis果陣都係咁
但侵唔會咁低智

秘密轟炸（但連連登仔都知）

黃岩島唔係最少野？
其他島有機場有樓有碼頭喎，唔炸果啲？

中共會係尼泊爾做主戰場
第三次亞洲代理人戰爭

唔會
過唔到參院
民主黨形勢大好 無可能會比機會川普翻盤

直接無視南沙
一去就黃岩島

點解唔一黎就搞佢個人工島

痴撚線

當年鴉片戰爭，就係清朝中衰象徵

幾時炸南沙果d？
離中國千丈遠

中國起到成個國際機場咁

仲有啲環保撚死晒？

好似早前菲律賓唔想美國住軍.
同埋菲律賓唔希望卷入南海問題,應該有相關聯係.

前後對照美軍想炸黃岩島,應該係南海第一戰首選!!

直接炸香港島好過啦

消息傳得出，仲會等佢三個月？

Say east bomb west

放風即係叫中共好快啲撒走

真係打仗最好會俾傳媒收到風
以前d day果陣已經大量加密、再加雙重間諜放流料、所有文件都要寫代號唔寫真實時間地點

果個係黃茅洲，香港天文台同廣東省有合作氣象站 (代號 HMZ)

南海將會少個島

你點知的

防衛白皮書。

洗鬼用B2咩 B52行過都無事

又返去巨艦大砲時代
戰艦先係海上男兒嘅浪漫

拆島

最後通牒

黃岩島上面有D咩設施???

北韓伊朗都唔敢打

只有台灣本島打陸地戰, 老美先唔敢大規模轟炸, 對家先會覺得有贏面

推

比起佢其他個D島應該算冇咩
因為個島近菲律賓所以美國佬係一直MON住
幾年前都試過係附近有美菲軍演

笑撚死

兩個：
一係放定風叫平民先走
一係就流既，放風睇你共產黨反應

有d 咩炸？

美帝黎南海同支那裝修

搵唔到日本source

其實連仔點解唔開個軍事台，對依啲好有興趣

係咁意炸兩嘢...然後叫賓仔插旗...引戰...老美插旗就話啫....賓仔插旗我唔打你稀巴爛...解褲軍話

有斬首飛彈定點攻擊

日媒上次夠話肥仔金死左啦

炸E個丫嘛

依個咩島

南沙

其實仲有冇人係個島到
如果有都唔會有得走
RIP

個島菲律賓游水都游到過去

選舉前一定炸

冇可能，美國點敢打中國

sir.this.way

當初打南斯拉夫都係一早講定

我都想知，開房屋台比班AA狗就得

唔好再放流料，面對現實啦，美國咁多肥佬廢人，邊個想打扙？

咁易打咩 d day ready左幾耐 仲要當時德國無左制海權同制空權 我覺得佢打到澎湖之後 登陸能力減左6成

up

南沙近中業島

佢既意思可以係, 如果夠打就會開戰喎

TR-3b?

見到NTD出既, 一撚定係吹大左